### [MEM-205] Περιγραφική Στατιστική - Εαρινό Εξάμηνο 2020 
<img style="float: left;" src="mem_205_logo.png">
Σε αυτή την ιστοσελίδα μπορείτε να βρείτε πληρoφορίες και</br>
εκπαιδευτικό υλικό για το μάθημα "Περιγραφική Στατιστική" </br> 
που θα διδαχθεί το Εαρινό εξάμηνο του ακαδημαϊκού έτους</br>
2019-20 στο τμήμα Μαθηματικών και Εφαρ. μαθηματικών
του Πανεπιστημίου Kρήτης.

`Για τις ανάγκες του μαθήματος θα γίνει χρήση της γλώσσας προγραμματισμού Python`

### 19-09-2020 Βαθμοί Σεπτεμβρίου
Αναρτήθηκαν στις ανακοινώσεις


### 18-09-2020 Τελική εξέταση Σεπτεμβρίου

Συνδεθείτε στο Zoom με όνομα το πραγματικό σας όνομα.
Χρειάζεται να έχετε κάμερα/μικρόφωνο.

[https://us02web.zoom.us/j/82247136388](https://us02web.zoom.us/j/82247136388)

Η εξέταση θα ξεκινήσει στις 10:00 και θα μπορέσετε να κατεβάσετε τα θέματα
από το παρακάτω link.

[Θέματα Σεπτεμβρίου](./final_sept.pdf)

### 11-09-2020 Εξ Αποστάσεως Εξέταση Σεπτεμβρίου

Λόγω των νέων μέτρων και σύμφωνα με τη προηγούμενη ανακοίνωση η εξέταση του μαθήματος θα γίνει 
διαδικτυακά (Zoom με χρήση κάμερας) την ίδια ημέρα και ώρα. 
Δικαίωμα συμμετοχής στην εξέταση έχουν ΜΟΝΟ όσοι/όσες έχουν δηλώσει ήδη συμμετοχή. 
Λεπτομέρειες για την εξέταση θα αναρτηθούν μέχρι τη Δευτέρα 14/09.
Αυτό που μπορώ να ανακοινώσω αυτή τη στιγμή είναι ότι ενδέχεται να υπάρξει και προφορική εξέταση
σε περιπτώσεις που κριθεί αυτό αναγκαίο.

### 07-09-2020 Εξέταση Σεπτεμβίου

Αγαπητοί φοιτητές/τριες όπως γνωρίζετε στο Ηράκλειο υπάρχουν περιοριστικά μέτρα μέχρι τις 14 Σεπτεμβρίου.
Η επαναληπτική εξέταση του μαθήματος είναι προγραμματισμένη στις 18 Σεπτεμβρίου με φυσική παρουσία.
Παρόλα αυτά στο ενδεχόμενο εκ νέων περιοριστικών μέτρων μετά τις 14 Σεπτεμβρίου, η επαναληπτική εξέταση του μαθήματος
θα τροποποιηθεί και θα διεξαχθεί απομακρυσμένα (μέσω Zoom). 
Καλή συνέχεια στη μελέτη σας!

### 05-07-2020 Απολογισμός των διαδικτυακών διαλέξεων
Ένα ενδιαφέρον γράφημα με τα views που είχαν τα βίντεο των διαδικτυακών μας διαλέξεων από την αρχή της προσπάθειας εώς και την ολοκλήρωση του μαθήματος με την τελική εξέταση. Είμαι ιδιαίτερα ικανοποιημένος καθώς όπως φαίνεται και από το γράφημα κρατήθηκε ζωντανό το ενδιαφέρον σε ένα μεγάλο μέρος του εξαμήνου. Σας ευχαριστώ για τη συμμετοχή! Καλά αποτελέσματα! 
<img  src="youtube.png">
 

### 03-07-2020 Θέματα τελικής εξέτασης

[final](./final.pdf)

- Έγραψαν 68 από τους 86 που είχαν δηλώσει "δια ζώσης".
- Έστειλαν και θα εξετασθούν στις 04-07-2020, 5 από τους 18 που είχαν δηλώσει "εξ αποστάσεως".
- Παρακαλώ όσοι/όσες είναι να λάβουν πτυχίο τώρα το καλοκαίρι, να μου στείλουν άμεσα ένα e-mail.

Διδάσκων : **Κώστας Σμαραγδάκης** (**kesmarag@uoc.gr** [**webpage**](https://kesmarag.gitlab.io))

Γραφείο : **Δ326**, Τηλ: **2810393716**

### Όλες οι απομακρυσμένες διαλέξεις σε [video](https://www.youtube.com/watch?v=nDRb3x0e5UE&list=PLB0jUTpQ5PMqJnh3WY0BACt5JxkU4rjCw)

<iframe src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfDThvZfaCS75gV4p71oN_hwPpdDE5lUO_0XhU2rqSmMfyniw/viewform?embedded=true" width="640" height="463" frameborder="0" marginheight="0" marginwidth="0">Loading…</iframe>


#### Εβδομαδιαίο Πρόγραμμα

- Διαλέξεις (Οι διαλέξεις από 23-03-2020 πραγματοποιούνται με τηλεδιάσκεψη)
  - Δευτέρα 3-5 Α214
  - Τετάρτη 11-1 Εργ-Γ109
  - Πεμπτη 9-11 Α214
- Ώρες Γραφείου
  - Με Skype ή Zoom μετά από συνεννόηση (e-mail) 

#### Τρόπος Αξιολόγησης

H αξιολόγηση θα περιλαμβάνει:

1. Γραπτή **τελική εξέταση (f)** (Θέματα ανάπτυξης)
2. **Προαιρετική σειρά ασκήσεων (i)**
3. **Δύο ασκήσεις (e1,e2)** στο εργαστήριο 

Ο **τελικός βαθμός (G)** θα προκύψει από την ακόλουθη σχέση:

**G = max{0.75 \* f, 0.6 \* f + 0.15 \* i} + 0.25 \* (e1 + e2) / 2**

#### Προτεινόμενη Βιβλιογραφία

- Τ. Παπαιωάννου και Σ. Λουκάς. Εισαγωγή στη Στατιστική. Εκδόσεις Σταμούλη, 2002.
- Κ. Τραχανάς, Α. Τσεβάς. Περιγραφική Στατιστική, θεωρία, παραδείγματα, ασκήσεις. Εκδόσεις Σταμούλη, 1998.
- Β. Μπένος. Στατιστική α᾽ τόμος - Περιγραφική Στατιστική, Εκδόσεις Σταμούλη, 1997. 
- P. Mann. Introductory Statistics, Wiley, 2010.
- Moore, McCabe, Craig. Introduction to the practice of Statistics. W.H. Freeman and Company, 2014.
- Wes McKinney. Python for Data Analysis, 2nd Edition. O'Reilly, 2017.
